import 'package:flutter/material.dart';

class QuizElement {
  String question;
  List<String> answers;
  String correctAnswer;
  int wi7da;
  QuizElement(
      {@required this.answers,
      @required this.correctAnswer,
      @required this.question,
      @required this.wi7da});
}

List<QuizElement> quiz1 = [
  QuizElement(
    question: ' بريجنيف بوند اليتش',
    answers: [
      'رئيس الاتحاد السوفييتي من 1924 - 1953 تميزت فترة حكه الفردية والتشدد في نظر الغرب واجه المخطط الأمريكية بمخططات مضادة منها الكومنفورم وحلف وارسو ',
      'اصغر رئيس للو . م . أ 1961 1963 وهو صاحب مشروع ابولو الفضائي في عهده وقعت أزمة كوبا 1962 عمل على تحسين أوضاع السلام ما عرضه للقتل',
      'رئيس الو . م . أ 1945 -  1953 الآن بقنبلة هيروشيما وناغازاكي مؤيد الهجرة اليهودية إلى فلسطين و مفجر الحرب الباردة بإعلانه لسياسة الاحتواء و التي تطورت إلى سياسة ملء الفراغ ',
      ' رئيس الاتحاد س خلفا الخروتشون 19 , 1982 معروف بمبدئه -   كان وراء العديد من التدخلات العسكرية السوفيتية في الخارج مثل براغ 1968 أفغانستان 1978 .'
    ],
    correctAnswer:
        ' رئيس الاتحاد س خلفا الخروتشون 19 , 1982 معروف بمبدئه -   كان وراء العديد من التدخلات العسكرية السوفيتية في الخارج مثل براغ 1968 أفغانستان 1978 .',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '24 / 10 / 1945 م',
    answers: [
      ' تاسيس هيئة الامم المتحدة',
      'مشروع جورج مارشال',
      ' إنشاء مكتب الكومنفورم',
      'ميثاق الأطلسي بين بريطانيا والولايات المتحدة الأمريكية'
    ],
    correctAnswer: ' تاسيس هيئة الامم المتحدة',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'الاشتراكية',
    answers: [
      'هي صراع اديولوجي حضاري و مصلحي عرفه العالم بعد الح ع 2 حتى سنة 1990 بين المعسكرين استعملت فيه مختلف الوسائب باستثناء المواجهة العسكرية المباشرة بين و م أ و اتحاد السوفيتي ، بغية الحصول على مصالح مادية ومعنوية',
      ' نظام شمولي يقوم على هيمنة الدول على مناحي الحياة و مناهض للرأسمالية تبناها الاتحاد السوفييتي بعد نجاح الثورة البلشفية ',
      'مذهب اقتصادي و اجتماعي يرتكز على مبدا الحرية الفردية ويستبد أي تدخل للدولة في الشؤون الاقتصادية',
      'هي سياسة تقوم على تأسيس تكتلات عسكرية تضم دولا ذات مصالح مشتركة بزعامة إحدى القوتين منها الناتو - حلف بغداد - وارسو'
    ],
    correctAnswer:
        ' نظام شمولي يقوم على هيمنة الدول على مناحي الحياة و مناهض للرأسمالية تبناها الاتحاد السوفييتي بعد نجاح الثورة البلشفية ',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '16 جويلية 1945 م',
    answers: [
      ' انتصار الثورة الشيوعية بقيادة ماو تسي تونغ وقيام جمهورية الصين الشعبية',
      ' تأسيس لجنة أمن الدولة السوفياتية',
      'المصادقة على ميثاق الأمم المتحدة',
      ' إمتلاك الو . م . أ السلاح الذري'
    ],
    correctAnswer: ' إمتلاك الو . م . أ السلاح الذري',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question:
        'رئيس الو . م . أ 1945 -  1953 الآمر برمي قنبلة هيروشيما وناغازاكي مؤيد الهجرة اليهودية إلى فلسطين و مفجر الحرب الباردة بإعلانه لسياسة الاحتواء و التي تطورت إلى سياسة ملء الفراغ ',
    answers: [' هاري ترومان', 'خروتشوف نيكيتا', ' رونالد ريغن', 'ستالين جوزيف'],
    correctAnswer: ' هاري ترومان',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'مشروع جورج مارشال',
    answers: [
      '05 جوان 1947 م',
      '27 ديسمبر 1979 م',
      '12 / 12 / 1943 م ',
      '23 أكتوبر 1954 م'
    ],
    correctAnswer: '05 جوان 1947 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'الغرب',
    answers: [
      'القطبية الثنائية',
      'الدول الديمقراطية الرأسمالية التي تقع غرب أوربا وكذلك الى جانب الو . م . الأمريكية',
      'مفهوم استعمله رئيس وزراء بريطانيا ونستون تشرشل لما تحدث عن أطماع الاتحاد السوفيتي التوسعية في أوروبا الشرقية ويمتد من منطقة ستايتن على بحر البلطيق إلى ميناء تريستيا الايطالي',
      'يقصد به الدول التي تقع في شرق أوربا و التي طبقت النظام الاشتراكي أثناء الحرب الباردة .',
    ],
    correctAnswer:
        'الدول الديمقراطية الرأسمالية التي تقع غرب أوربا وكذلك الى جانب الو . م . الأمريكية',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '14 اوت 1941م',
    answers: [
      'ميثاق الأطلسي بين بريطانيا والولايات المتحدة الأمريكية',
      'تأسيس صندوق النقد الدولي',
      'تفجير قنبلتين نوويين على كليروشيما وناكازاكي في اليابان',
      'المصادقة على ميثاق الأمم المتحدة'
    ],
    correctAnswer: 'ميثاق الأطلسي بين بريطانيا والولايات المتحدة الأمريكية',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'النظام الدولي الجديد',
    answers: [
      '1957  مشروع أمريكي برز بعد أزمة السويس يقضي بتقديم مساعدات مالية لدول الشرق الأوسط مقابل رفض للشيوعية و القبول باسرائيل .',
      ' مفهوم برز بعد لقاء مالطا 1989 وانهيار المعسكر الشيوعي يقوم على أساس توسيع مفاهيم العولمة و الليبرالية و فرض خطة الهيمنة الأمريكية على العالم',
      'سياسة تقوم على إنشاء سلسلة من الأحلاف والقواعد العسكرية لتطويق وعزل الإتحاد السوفييتي ومنع انتشار نفوذه وإيديولوجيته',
      'مفهوم استعمله رئيس وزراء بريطانيا ونستون تشرشل لما تحدث عن أطماع الاتحاد السوفيتي التوسعية في أوروبا الشرقية ويمتد من منطقة ستايتن على بحر البلطيق إلى ميناء تريستيا الايطالي'
    ],
    correctAnswer:
        ' مفهوم برز بعد لقاء مالطا 1989 وانهيار المعسكر الشيوعي يقوم على أساس توسيع مفاهيم العولمة و الليبرالية و فرض خطة الهيمنة الأمريكية على العالم',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'غورباتشوف ميخائيل',
    answers: [
      '( 1896 1948 ) سياسي سوفييتي صاحب أطروحة الكتلتين الشرق�������������������������������������� الغربية ، ساهم في التشدد الإيديولوجي و صاحب المشروع المعروف باسمه',
      ' 1925 - 1961 سياسي كنغولي ناضل من أجل استقلال بلاده عن الاستعمار البلجكي أصبح وزيرا أولا بعد الاستقلال 1960 سعى من أجل استعادة السيادة على إقليم كاتنغا الغني بالثروات الطبيعية ، اغتيل 1961 وتتهم المخابرات الأمريكية بمقتله ',
      'أخر رئيس الاتحاد السوفياتي 1985 . 1990 . اشتهر بسياسة البريستوريكا و الغلاسنوست . وقع العديد من الاتفاقيات التي أدت إلى إنهاء الحرب الباردة في 1990 منح جائزة نوبل للسلام ',
      'اصغر رئيس للو . م . أ 1961 1963 وهو صاحب مشروع ابولو الفضائي في عهده وقعت أزمة كوبا 1962 عمل على تحسين أوضاع السلام ما عرضه للقتل'
    ],
    correctAnswer:
        'أخر رئيس الاتحاد السوفياتي 1985 . 1990 . اشتهر بسياسة البريستوريكا و الغلاسنوست . وقع العديد من الاتفاقيات التي أدت إلى إنهاء الحرب الباردة في 1990 منح جائزة نوبل للسلام ',
    wi7da: 1,
  ),
];

List<QuizElement> quiz2 = [
  QuizElement(
    question: '03 جوان 1948 م',
    answers: [
      'اجتماع لندن بين بريطانيا - فرنسا - و . م . أ  بتأسيس حكومة ديمقراطي الرأسمالية في بون الألمانية',
      'تأسيس ألمانيا الديمقراطية الشرقية الشيوعية عاصمتها  برلين الشرقية ',
      'العدوان الثلاثي على مصر من قبل فرنسا - بريطانيا -إسرائيل ',
      'تطبيق الحصار الاقتصادي على كوبا من وم أ',
    ],
    correctAnswer:
        'اجتماع لندن بين بريطانيا - فرنسا - و . م . أ  بتأسيس حكومة ديمقراطي الرأسمالية في بون الألمانية',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'قرار سحب السوفيات للصواريخ من كوبا ونهاية الأزمة الكوبية ',
    answers: [
      '28 أكتوبر 1962 م',
      '13 أوت 1961 م ',
      '27 جويلية 1953م',
      'تأسيس ألمانيا الغربية الرأسمالية الاتحادية عاصمتها بون'
    ],
    correctAnswer: '28 أكتوبر 1962 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' المجال الحيوي',
    answers: [
      'توجه استراتيجي تمارسه الدول التي لها مصالح وقواسم مشتركة سياسية اقتصادية عسكرية كما فعل القطبان اثناء الحرب الباردة ',
      'منظمة دولية أنشئت سنة 1995  خلفا لمنظمة - الغات GATT تعمل على وضع القواعد والقوانين التي تنظم التجارة العالمية 2004 مقرها جنيف بسويسرا ',
      ' سياسة تقوم على إنشاء سلسلة من الأحلاف والقواعد العسكرية لتطويق وعزل الإتحاد السوفييتي ومنع انتشار نفوذه وإيديولوجيته',
      'سياسة توسعية تعني ملء المجالات الجغرافية أو استغللها إلا حين . . طبقتها النازية والفاشية وبعد الحرب ع 2 طبقت في شكل سياسة الاحتواء'
    ],
    correctAnswer:
        'سياسة توسعية تعني ملء المجالات الجغرافية أو استغللها إلا حين . . طبقتها النازية والفاشية وبعد الحرب ع 2 طبقت في شكل سياسة الاحتواء',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question:
        '( 1896 1948 ) سياسي سوفييتي صاحب أطروحة الكتلتين الشرقية الغربية ، ساهم في التشدد الإيديولوجي و صاحب المشروع المعروف باسمه',
    answers: [
      ' جدانوف أندري الكسندروفيتش',
      'خروتشوف نيكيتا',
      ' بريجنيف بوند اليتش',
      'غورباتشوف ميخائيل '
    ],
    correctAnswer: ' جدانوف أندري الكسندروفيتش',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question:
        ' 04 أفريل 1949 :الناتو حلف عسكري يضم الدول الرأسمالية بزعامة الو م أ بهدف مواجهة المعسكر الشيوعي و حركات التحرر مقره ببروكسل ',
    answers: [
      'سياسة الاحلاف',
      'حلف وارسو',
      ' الحلف الأطلسي',
      'القطبية الثنائية'
    ],
    correctAnswer: ' الحلف الأطلسي',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'إنشاء الخط الأحمر الهاتفي بين موسكو - واشنطن ',
    answers: [
      ' 25 جوان 1948 م ',
      '20 جوان 1963 م',
      '20 جوان 1959 م',
      '25 جوان 1956 م'
    ],
    correctAnswer: '20 جوان 1963 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '27 جويلية 1953م',
    answers: [
      'اندلاع الحرب الكورية بغزو القسم الشمالي للجنوب واجتياز خط °38',
      ' نهاية الحرب الكورية ',
      'تهديد -ا س - بضرب عواصم الدول المعتدية على مصر بالسلاح النووي',
      'انسحاب فرنسا وبريطانيا من بور سعيد المصرية'
    ],
    correctAnswer: ' نهاية الحرب الكورية ',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' مارشال جورج ',
    answers: [
      '( 1880 1959 ) جنرال و وزير أمريكي في عهد روزفلت ما بين 1947 إلى 1949 وضع مشروع دعم أوربا المعروف باسمه منح جائزة نوبل للسلام بعد نهاية الحرب الكورية 1953',
      'رئيس الو . م . أمن 1981 1989 و مؤسس التيار المحافظ . انتهج سياسة خارجية متشددة . في 1983 أطلق ماعرف بمبادرة الدفاع الاستراتيجي ضد السوفيات المعروفة بحرب النجوم',
      'رئيس الو . م . أ 1945 -  1953 الآمر برمي قنبلة هيروشيما وناغازاكي مؤيد الهجرة اليهودية إلى فلسطين و مفجر الحرب الباردة بإعلانه لسياسة الاحتواء و التي تطورت إلى سياسة ملء الفراغ ',
      'اصغر رئيس للو . م . أ 1961 1963 وهو صاحب مشروع ابولو الفضائي في عهده وقعت أزمة كوبا 1962 عمل على تحسين أوضاع السلام ما عرضه للقتل'
    ],
    correctAnswer:
        '( 1880 1959 ) جنرال و وزير أمريكي في عهد روزفلت ما بين 1947 إلى 1949 وضع مشروع دعم أوربا المعروف باسمه منح جائزة نوبل للسلام بعد نهاية الحرب الكورية 1953',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'مبدا جدانوف',
    answers: [
      '1957  مشروع أمريكي برز بعد أزمة السويس يقضي بتقديم مساعدات مالية لدول الشرق الأوسط مقابل رفض للشيوعية و القبول باسرائيل .',
      'مذهب اقتصادي و اجتماعي يرتكز على مبدا الحرية الفردية ويستبد أي تدخل للدولة في الشؤون الاقتصادية',
      'من ابرز وسائل الحرب الباردة وتقوم على نشر الأفكار من أجل التأثير باستخدام وسائل الإعلام - ��لإ��اع��ت الصحف ا��قن��ات التلي��������������������������������������������������������������������زيونية ال��شه��ر النشرب�����������������������������������������������������������ت ا��سرية',
      '5 - 10 - 1947 نسبة إلى سياسي سوفيتي  وهو رد على مشروع مارشال وعلى اساسه تم تأسيس مكتب الإخبار الشيوعي - الكومفورم'
    ],
    correctAnswer:
        '5 - 10 - 1947 نسبة إلى سياسي سوفيتي  وهو رد على مشروع مارشال وعلى اساسه تم تأسيس مكتب الإخبار الشيوعي - الكومفورم',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question:
        'مفهوم استعمله رئيس وزراء بريطانيا ونستون تشرشل لما تحدث عن أطماع الاتحاد السوفيتي التوسعية في أوروبا الشرقية ويمتد من منطقة ستايتن على بحر البلطيق إلى ميناء تريستيا الايطالي',
    answers: [
      'سياسة تشرشل',
      'السور الفولاذي',
      'الستار الحديدي',
      'سياسة التكتل'
    ],
    correctAnswer: 'الستار الحديدي',
    wi7da: 1,
  ),
];

List<QuizElement> quiz3 = [
  QuizElement(
    question: 'مؤتمر باندونغ ( التضامن الأفروأسيوي )',
    answers: [
      '17افريل  1956 م',
      '21 - 23 /06/ 1955م',
      '1 - 06 / 09 / 1961 م',
      ' 18 - 24 أفريل 1955م'
    ],
    correctAnswer: ' 18 - 24 أفريل 1955م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'تأسيس حركة عدم الانحياز ببلغراد ',
    answers: [
      '1 - 06 / 09 / 1961 م',
      '26 ماي 1972 م',
      '05 ماي 1955 م',
      '21 - 23 /06/ 1955م'
    ],
    correctAnswer: '1 - 06 / 09 / 1961 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' 17افريل  1956 م',
    answers: [
      'حل مكتب الكومنفورم',
      'اعتراف ( إ.س ) بألمانيا الغربية الاتحادية',
      'تبني خروتشوف سياسة التعايش السلمي',
      'زيارة خروتشوف إلى واشنطن'
    ],
    correctAnswer: 'حل مكتب الكومنفورم',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'القلعة الحصينة مقر الرئاسية السوفيتية بالعاصمة موسكو ',
    answers: ['حلف وارسو', 'الكومنفورم', 'سياسة الاحلاف', 'الكريملين'],
    correctAnswer: 'الكريملين',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'البريستوريكا والغلاسنوست',
    answers: [
      'هي الفترات التي تميزت فيها علاقات العسكرين باللا استقرار والتوتر الحاد الذي لم يصل لمستوى الحرب الفعلية ومن أبرزها الأزمة كورية و الكوبية ',
      'سياسة امريكية',
      'كلمتين روسيتين وظفها ميخائيل كورباتشوف الوصف سياسته الساعية إلى إدخال الشفافية والديمقراطية في تسيير أجهزة الدولة السوفيتية و الحزب الشيوعي ، وإعادة ترتيب البيت السوفييتي بشكل يؤمن للفرد السوفياتي حياة أفضلكلمتين روسيتين وظفها ميخائيل كورباتشوف الوصف سياسته الساعية إلى إدخال الشفافية والديمقراطية في تسيير أجهزة الدولة السوفيتية و الحزب الشيوعي ، وإعادة ترتيب البيت السوفييتي بشكل يؤمن للفرد السوفياتي حياة أفضل',
      'أول رحلة لغزو الفضاء من طرف يوري غاغارين'
    ],
    correctAnswer:
        'كلمتين روسيتين وظفها ميخائيل كورباتشوف الوصف سياسته الساعية إلى إدخال الشفافية والديمقراطية في تسيير أجهزة الدولة السوفيتية و الحزب الشيوعي ، وإعادة ترتيب البيت السوفييتي بشكل يؤمن للفرد السوفياتي حياة أفضل',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '26 ماي 1972 م',
    answers: [
      'سقوط جدار برلين',
      'اتفاقية سالت الأولى للحد من الأسلحة الإستراتيجية',
      'اتفاقية سالت الثانية للحد من الأسلحة الإستراتيجية',
      'اتفاقية سالت الثانية بفيينا تم فيها تحديد كمية الأسلحة و الصواريخ العابرة للقارات'
    ],
    correctAnswer: 'اتفاقية سالت الأولى للحد من الأسلحة الإستراتيجية',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '18 جوان 1979 م',
    answers: [
      'سقوط جدار برلين',
      'اتفاقية سالت الأولى للحد من الأسلحة الإستراتيجية',
      'اتفاقية سالت الثانية للحد من الأسلحة الإستراتيجية',
      'اتفاقية سالت الثانية بفيينا تم فيها تحديد كمية الأسلحة و الصواريخ العابرة للقارات',
    ],
    correctAnswer:
        'اتفاقية سالت الثانية بفيينا تم فيها تحديد كمية الأسلحة و الصواريخ العابرة للقارات',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'وفاة زعيم الاتحاد السوفياتي جوزيف ستالين',
    answers: [
      '05 مارس 1953 م',
      '06 مارس 1957 م',
      '13 مارس 1954 م',
      '05 ماي 1955 م'
    ],
    correctAnswer: '05 مارس 1953 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'رونالد ريغن',
    answers: ['رئيس امريكي', 'رئيس سوفيتي', 'رئيس كوبي', 'رئيس بريطاني'],
    correctAnswer: 'رئيس امريكي',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question:
        ' توازن عسكري نووي دولي منبثق من امتلاك كل من الوم أ والإتحاد س  قوة عسكرية ضاربة خاصة بعد توصل كل منهما للسلاح النووي ، تستطيع بها تدمير القوة الأخرى ، وكذا نشأت حالة من قوة الردع النووي العسكري المتبادلة ، يتعذر في ظلها على أي من الدولتين أن تحقق نصرا على الأخرى أو أن تتحداها مباشرة خوفا من التدمير المباشر',
    answers: [
      'القطبية الثنائية',
      'الأزمات الدولية ',
      'الحرب الباردة ',
      ' توازن الرعب النووي'
    ],
    correctAnswer: ' توازن الرعب النووي',
    wi7da: 1,
  ),
];
List<QuizElement> quiz4 = [
  QuizElement(
    question: 'سقوط جدار برلين',
    answers: [
      '02 نوفمبر 1946 م',
      '21 ديسمبر 1991م',
      '25 ديسمبر 1991م',
      '09 نوفمبر 1989 م'
    ],
    correctAnswer: '09 نوفمبر 1989 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '28 جوان 1991 م ',
    answers: [
      'حل منظمة الكوميكون ',
      'حل حلف وارسو',
      'حل الحزب الشيوعي السوفياتي',
      'استقالة غورباتشوف من رئاسة الاتحاد السوفياتي'
    ],
    correctAnswer: 'حل منظمة الكوميكون ',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'النظام الدولي الجديد',
    answers: [
      'هو مجموعة المبادئ والقيم التي تسير العلاقات الدولية في مختلف المجالات كميثاق ملزم للجميع و بإشراف الهيئات والمنظمات الدولية',
      'مفهوم برز بعد لقاء مالطا 1989 وانهيار المعسكر الشيوعي يقوم على أساس توسيع مفاهيم العولمة و الليبرالية و فرض منطق الهيمنة الأمريكية على العالم ',
      'هي سياسة استعمارية تبنتها الولايات المتحلق الأمريكية تقوم على تعويض الدول الاستعمارية بعد ضعفها وانسحابها من مستعمراتها السابقة قابلها الاتحاد السوفيتي بدعم حركات التحررية',
      ' يقصد بها الالتزام و تنفيذ القرارات الصادرة عن الهيئات الدولية كالأمم المتحدة وأجهزتها . ما يخدم مصالح الو م أ و حلفائها'
    ],
    correctAnswer:
        'مفهوم برز بعد لقاء مالطا 1989 وانهيار المعسكر الشيوعي يقوم على أساس توسيع مفاهيم العولمة و الليبرالية و فرض منطق الهيمنة الأمريكية على العالم ',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' رونالد ريغن',
    answers: [
      'رئيس الو . م . أمن 1981 1989 و مؤسس التيار المحافظ . انتهج سياسة خارجية متشددة . في 1983 أطلق ماعرف بمبادرة الدفاع الاستراتيجي ضد السوفيات المعروفة بحرب النجوم',
      'اصغر رئيس للو . م . أ 1961 1963 وهو صاحب مشروع ابولو الفضائي في عهده وقعت أزمة كوبا 1962 عمل على تحسين أوضاع السلام ما عرضه للقتل',
      'رئيس الو . م . أ 1945 -  1953 الآمر برمي قنبلة هيروشيما وناغازاكي مؤيد الهجرة اليهودية إلى فلسطين و مفجر الحرب الباردة بإعلانه لسياسة الاحتواء و التي تطورت إلى سياسة ملء الفراغ ',
      'رئيس الاتحاد السوفييتي من 1924 - 1953 تميزت فترة حكه الفردية والتشدد في نظر الغرب واجه المخطط الأمريكية بمخططات مضادة منها الكومنفورم وحلف وارسو '
    ],
    correctAnswer:
        'رئيس الو . م . أمن 1981 1989 و مؤسس التيار المحافظ . انتهج سياسة خارجية متشددة . في 1983 أطلق ماعرف بمبادرة الدفاع الاستراتيجي ضد السوفيات المعروفة بحرب النجوم',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'حل حلف وارسو',
    answers: [
      '28 جوان 1991 م',
      '01 جويلية 1991م',
      '05 سبتمبر 1991 م',
      '21 ديسمبر 1991م'
    ],
    correctAnswer: '01 جويلية 1991م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: '03 - 04 ديسمبر 1989 م',
    answers: [
      ' مؤتمر باريس وإعلان نهاية الحرب الباردة رسميا',
      'مؤتمر مالطا بدين غورباتشوف وجورج بوش أعلن فيه نهاية الحرب الباردة وزوال القطبية الثنائية ',
      'استقالة غورباتشوف من رئاسة الاتحاد السوفياتي',
      'اتفاقية سالت الأولى للحد من الأسلحة الإستراتيجية'
    ],
    correctAnswer:
        'مؤتمر مالطا بدين غورباتشوف وجورج بوش أعلن فيه نهاية الحرب الباردة وزوال القطبية الثنائية ',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: 'تحقيق الوحدة الألمانية بين ألمانيا الغربية - ألمانيا الشرقية',
    answers: [
      '27 نوفمبر 1958 م',
      '09 نوفمبر 1989 م',
      '03 أكتوبر 1990 م',
      '05 نوفمبر 1956 م'
    ],
    correctAnswer: '03 أكتوبر 1990 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' إنزال علم الاتحاد السوفياتي من مبنى هيئة الأمم المتحدة',
    answers: [
      '01 جانفي 1991 م',
      '25 ديسمبر 1991م',
      '21 ديسمبر 1991م',
      '03 - 04 ديسمبر 1989 م'
    ],
    correctAnswer: '01 جانفي 1991 م',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' 05 سبتمبر 1991 م',
    answers: [
      'حل الحزب الشيوعي السوفياتي',
      'حل منظمة الكوميكون ',
      'حل حلف وارسو',
      ' مؤتمر باريس وإعلان نهاية الحرب الباردة رسميا'
    ],
    correctAnswer: 'حل الحزب الشيوعي السوفياتي',
    wi7da: 1,
  ),
  QuizElement(
    question: ' الشرعية الدولية ',
    answers: [
      ' يقصد بها الالتزام و تنفيذ القرارات الصادرة عن الهيئات الدولية كالأمم المتحدة وأجهزتها . ما يخدم مصالح الو م أ و حلفائها',
      '1957  مشروع أمريكي برز بعد أزمة السويس يقضي بتقديم مساعدات مالية لدول الشرق الأوسط مقابل رفض للشيوعية و القبول باسرائيل .',
      'هو مجموعة المبادئ والقيم التي تسير العلاقات الدولية في مختلف المجالات كميثاق ملزم للجميع و بإشراف الهيئات والمنظمات الدولية',
      'نظام ميز العلاقات الدولية بين 1945-1989 بوجود قطبين مؤثرين على الساحة هما الو م أ والاتحاد س'
    ],
    correctAnswer:
        ' يقصد بها الالتزام و تنفيذ القرارات الصادرة عن الهيئات الدولية كالأمم المتحدة وأجهزتها . ما يخدم مصالح الو م أ و حلفائها',
    wi7da: 1,
  ),
];
List<QuizElement> quiz5 = [
  QuizElement(
    question: 'مصالي الحاج ',
    answers: [
      '1899 - 1985  أول رئيس للحكومة المؤقتة 1958 احد قادة التيار الإدماجي شارك في صياغة بيان فيفري 1943 التحق بالثورة سنة 1956 أسس الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري ',
      ' 1923 - 1957 قائد الولاية الخامسة - وهران - أشرف على إضراب السبعة أيام بالعاصمة ، ألقي عليه القبض في 23 فيفري 1957 بمدينة الجزائر أستشهد بالسجن تحت التعذيب يوم 03 مارس 1957',
      ' 1898 - 1974  زعيم التيار الاستقلالي و أول من طالب به رمز للوطوالتحرر في الشمال الإفريقي ، مؤسس نجم شمال افريقيا ثم حزب الشعب ثم حركة الانتصار للحريات الديمقراطية غير أن موقفه كان سلبيا من الثورة ',
      '1956 - 1921 مناضل بحزب الشعب و عضو المنظمة الخاصة و اللجنة الثورية للوحدة والعمل من مفجري الثورة نظم الهجوم 20 أوت 1955 ثم عين عضوا بالمجلس الوطني للثورة الجزائرية استشهد يوم 25 سبتمبر 1956'
    ],
    correctAnswer:
        ' 1898 - 1974  زعيم التيار الاستقلالي و أول من طالب به رمز للوطوالتحرر في الشمال الإفريقي ، مؤسس نجم شمال افريقيا ثم حزب الشعب ثم حركة الانتصار للحريات الديمقراطية غير أن موقفه كان سلبيا من الثورة ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: 'اكتشاف ��لمنظ��ة الخاصة',
    answers: [
      '18 ��ارس 1960 م ',
      '09 مارس 1946 م',
      '16 مارس 1945 م',
      '12 / 12 / 1943 م '
    ],
    correctAnswer: '18 ��ار�� 1960 م ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: ' الاس��عما�� الاس��يطان�� ',
    answers: [
      ' أسلوب السيطرة السياسية و الاقتصاية و الثقافية على دولة أو مجموعة دول مع الاعتراف باستقلالها وسيادتها مبتعدا عن أساليب الاستعمار التقليدية واستخدام وسائل خاصة في تحقيق أغراضه ',
      'هو السيطرة أو بسط النفوذ بوساطة دولة أو جماعة منظمة على مساحة من الأرض و على سكانها ',
      ' وجود غرباء وسط سكان البلاد الأصليين يشعرون بالنقاء والتفوق و يمارسون إزاء السكان الأصليين شتى أنواع التمييز و ينكرون وجودهم القومي',
      'الجهود والتضحيات التي قدمتها الشعوب المستعمرة أثناء نضالها وحروبها ضد القوى الاستعمارية لاسترجاع سيادتها و تحقيق الاستقلال و حريتها '
    ],
    correctAnswer:
        ' وجود غرباء وسط سكان البلاد الأصليين يشعرون بالنقاء والتفوق و يمارسون إزاء السكان الأصليين شتى أنواع التمييز و ينكرون وجودهم القومي',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: 'مظاهرات و مجازر أحداث قالمة وسطيف وخراطة',
    answers: [
      '14 ماي 1952 م ',
      '09 مارس 1946 م',
      '15 ماي 1945 م',
      '08 ماي 1945 م'
    ],
    correctAnswer: '08 ماي 1945 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: '17 أفريل 1946',
    answers: [
      'إنشاء الجبهة الجزائرية للدفاع عن الحريات واحترامها',
      ' انتخابات المجلس الجزائري',
      'المؤتمر التاسع لجمعية العلماء المسلمين الجزائريين',
      ' تأسيس حزب الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري'
    ],
    correctAnswer: ' تأسيس حزب الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: 'اجتماع مجموعة 22',
    answers: [
      ' 15 - 16 فيفري 1947 م',
      '20 / 09 / 1947',
      '14 ماي 1952 م',
      '25 جوان 1954 م'
    ],
    correctAnswer: '25 جوان 1954 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question:
        ' هو أول تجمع وطني جزائري جمع كل التيارات السياسية رغم اختلاف اتجاهاتها عقد بسبب إصدار فرنسا المشروع بلوم فيوليت . بدعوة من عبد الحميد بن باديس و الدكتور بن جلول و فرحات عباس ، و قد تم الاتفاق على تشكيل وفد عن المؤتمر ينتقل إلى باريس لتقديم مطالب الجزائرين إلى حكومة الجبهة الشعبية بباريس',
    answers: [
      'المؤتمر الاسلامي عام 1936',
      'حرب التحرير',
      'حركة عدم الانحياز',
      ' المكاتب العربية'
    ],
    correctAnswer: 'المؤتمر الاسلامي عام 1936',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question:
        'دعوة تقدمت بها الجزائر في الدورة الطارئة للأمم المتحدة ابريل 1974 تهدف إلى إعادة صياغة القواعد المنظمة للعلاقات الاقتصادية الدولية على أسس عادلة تحمي مصالح الدول المتخلفة و الدول المتقدمة على السواء ',
    answers: [
      'نظام اقتصادي عالمي جديد',
      ' النظام الدولي الجديد',
      ' القوة الثالثة',
      'المخططات الإنمائية'
    ],
    correctAnswer: 'نظام اقتصادي عالمي جديد',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: 'تأسيس اللجنة الثورية للوحدة و العمل ( CRUA )',
    answers: [
      '24 أكتوبر 1954 م',
      '23 مارس 1954',
      '23 أكتوبر 1954 م',
      '18 مارس 1960 م '
    ],
    correctAnswer: '23 مارس 1954',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    question: '01 نوفمبر 1954 م',
    answers: [
      ' انتخابات المجلس الجزائري',
      'تحديد تاريخ اندلاع الثورة و إعداد بيان أول نوفمبر',
      'المؤتمر التاسع لجمعية العلماء المسلمين الجزائريين',
      'اندلاع الثورة التحريرية الكبرى '
    ],
    correctAnswer: 'اندلاع الثورة التحريرية الكبرى ',
    wi7da: 2,
  ),
];

List<QuizElement> quiz6 = [
  QuizElement(
    answers: [
      '1922 - 1970  مناضل بحزب الشعب منذ 1947 و عضو مجموعة 6 كان احد مفجري الثورة و قاد العمليات في منطقة القبائل',
      '1919 - 1992 انظم الى صفوف حزب الشعب ثم عضوا في المنظمة السرية، عضو مجموعة 22 اعتقل في حادثة اختطاف الطائرة 22 أكتوبر 1956 إلى غاية وقف إطلاق استدعي لينصب رئيسا 1992 توفي مقتولا سنة 1994',
      '1926  انضم إلى صفوف حزب الشعب وعند إنشاء المنظمة الخاصة كان من ابرز عناصرها انتقل إلى القاهرة رفقة محمد خيضر 1951 واعتقل في حادثة اختطاف الطائرة ',
      '1925 - 2000  ناضل في صفوف حركة الانتصار للحريات الديمقراطية عضو في اللجنة الثورية اللوحدة والعمل وهو عضو في مجموعة 22 ومجموعة 9 اعتقل سنة 1955 و بعد وقف إطلاق النار أطلق سراحه تولى رئاسة المجلس الشعبي الوطني إلى غاية 1990'
    ],
    correctAnswer:
        '1925 - 2000  ناضل في صفوف حركة الانتصار للحريات الديمقراطية عضو في اللجنة الثورية اللوحدة والعمل وهو عضو في مجموعة 22 ومجموعة 9 اعتقل سنة 1955 و بعد وقف إطلاق النار أطلق سراحه تولى رئاسة المجلس الشعبي الوطني إلى غاية 1990',
    question: 'رابح بيطاط',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'طبقة برجوازية عميلة في الجزائر دعمتها فرنسا كبديل عن الثورة و جهازها السياسي جبهة ت و ولتغليط الراي العام العالمي',
      'مناورة سياسية و حرب نفسية أطلقها ديغول يوم 23 - 10 - 1958 تقضي باستلام الثوار وتسليم أسلحتهم مقابل ضمان حريتهم وسلامتهم وقد هدف الى إفراغ الثورة من محتواها وإظهارها إلى العالم على أنها ثورة جياع',
      'عبارة عن برامج تنموية اقتصادية واجتماعية و ثقافية شاملة ترتكز على النهج الاشتراكي أعدتها الجزائر المستقلة لتطوير الاقتصاد الوطني والخروج محال التخلف والتبعية للخارج منها المخطط الثلاثي و الرباعي ومشاريع كبرى مثل طريق الوحدة الافريقية و السد الأخضر',
      'هي مجموع العمليات العسكرية و الفدائية التي قام بها الثوار الجزائريون داخل و��ارج الجزائر ��لف��رة الممتدة بين 1954 - 1962 والتي انت��ت بتحقي�� الاستقلال',
    ],
    correctAnswer:
        'منا��رة سياسية و حرب ن��سي�� أطلقها د��غو�� يوم 23 - 10 - 1958 تقضي باس��لام الثوار وتسليم أسلحتهم مقابل ضمان حريتهم وسلامتهم وقد هدف الى إفراغ الثورة من محتواها وإظهارها إلى العالم على أنها ثورة جياع',
    question: ' سلم الشجعان ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'هجومات الشمال القسنطيني بقيادة زيغود يوسف',
      '22 أفريل 1956 م',
      ' حل فرنسا للحزب الشيوعي الجزائري',
      'انعقاد مؤتمر الصومام'
    ],
    correctAnswer: 'هجومات الشمال القسنطيني بقيادة زيغود يوسف',
    question: '20 أوت 1955 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '12 سبتمبر 1955 م',
      '03 أفريل 1955 م',
      '01 فيفري 1955 م ',
      '05 فيفري 1955 م'
    ],
    correctAnswer: '01 فيفري 1955 م ',
    question: 'تعيين جاك سوستين حاكما عاما على الجزائر',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' حادثة قصف ساقية سيدي يوسف على الحدود التونسية ',
      ' إنشاء المناطق المحرمة',
      'دعم مؤتمر طنجة للكفاح في الجزائر',
      'تمرد الجيش و الضباط الفرنسيين في الجزائر على الحكومة الفرنسية'
    ],
    correctAnswer: ' حادثة قصف ساقية سيدي يوسف على الحدود التونسية ',
    question: '08 فيفري 1958 م ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'فكرة فرنسية اعلن عنها ديغول عام 1960 تنص على تقيلد مناصب الحكم في الجزائر لمن تثق فيهم الإدارة الفرنسية أي تهميش جبهة التحرير  الوطني وكل العاملين معها',
      'هي تلك المعاهدات التي يتم توقيعها بين الدولة المستعمرة و بين القوى التحررية في دولة ما وفي الغالب تتضمن قيود وشروط تقرضها الدول الاستعمارية لضمان حماية مصالحها في المنطقة',
      'ظاهرة سياسية وعسكرية شهدها العالم بعد الحرب العالمية الثانية  متمثلة في كفاح نضال الشعوب المستعمرة ضد الوجود الاستعماري مما أسهم في تراجع وتصفية الاستعمار التقليدي في أغلب المستعمرات',
      'سياسة الترغيب بواسطة المشاريع الاقتصادية والاجتماعية التي أقرتها فرنسا في الجزائر للقضاء على الثورة وكسب عملاء'
    ],
    correctAnswer:
        'سياسة الترغيب بواسطة المشاريع الاقتصادية والاجتماعية التي أقرتها فرنسا في الجزائر للقضاء على الثورة وكسب عملاء',
    question: ' سياسة الاغراء',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' الحكومة المؤقتة ترفض سلم الأبطال',
      'ظهور لجنة الإنقاذ الفرنسية ودعوتها لعودة ديغول الى السلطة',
      'وصول ديغول إلى السلطة وتأسيس الجمهورية الخامسة ',
      'مشروع قسنطينة'
    ],
    correctAnswer: 'وصول ديغول إلى السلطة وتأسيس الجمهورية الخامسة ',
    question: '01 جوان 1957 م ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'هي مجموعة القرارات المتفق عليها و التي تأخذ صفة المبادئ والأسس مثل ميثاق الصومام',
      'التعريف بالقضية الجزائرية في المحافل الدولية و الدعاية للثورة  لكسب حلفاء لها ',
      'تدويل القضية',
      'جهود بذلتها الثورة بإنشاء جهاز دبلوماسي يتحرك بين العواصم و المحافل الدولية لكسب الدعم السياسي مع الثورة الجزائرية'
    ],
    correctAnswer:
        'جهود بذلتها الثورة بإنشاء جهاز دبلوماسي يتحرك بين العواصم و المحافل الدولية لكسب الدعم السياسي مع الثورة الجزائرية',
    question: 'الدبلوماسية',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '20 فيفري 1961 م ',
      '20 ماي - 13  جوان  1961 م',
      '17 أكتوبر 1961 م ',
      'من 07 الى 18 / 03 /1962 م '
    ],
    correctAnswer: '20 فيفري 1961 م ',
    question: 'لقاء لوسارن بسويسرا بين الوفد الفرنسي و الجزائري',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'استفتاء تقرير المصير في الجزائر ',
      'إعلان ديغول استقلال الجزائر رسميا',
      'إعلان قيام الجمهورية الجزائرية',
      'انتخاب احمد بن بلة رئيسا للحكومة'
    ],
    correctAnswer: 'استفتاء تقرير المصير في الجزائر ',
    question: '2 جويلية 1962 م',
    wi7da: 2,
  ),
];

List<QuizElement> quiz7 = [
  QuizElement(
    answers: [
      '16 أفريل 1964 م',
      '30 أكتوبر 1980 م ',
      '08 أكتوبر 1963 م',
      '24 فيفري 1971 م',
    ],
    correctAnswer: '08 أكتوبر 1963 م',
    question: 'بداية حرب الرمال الحدودية بين الجزائر و المغرب الأقصى',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' انطلاق انجاز مشروع السد الأخضر من طرف شباب الخدمة الوطنية ',
      'إعادة صيغة الميثاق الوطني الأول',
      'انتخاب هواري بومدين رئيسا للجمهورية',
      'الدستور الثاني الحرائر - العودة إلى النظام الجمهوري الرئاسي',
    ],
    correctAnswer:
        ' انطلاق انجاز مشروع السد الأخضر من طرف شباب الخدمة الوطنية ',
    question: ' 14 أوت 1974 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'هو مجموع الأطروحات و القرارات المتفق عليها و هو عبارة عن خطة عمل بأهداف وإجراءات وأجال محددة',
      'هو تصريح كتابي يتعلق بقضية معينه مثاله بيان نوفمبر',
      ' محاولة الأوروبين نشر المسيحية و الثقافة الغربية في مناطق مختلفة من العالم خاصة في العالم العربي والإسلامي تمهيدا للاستعمار ',
      'استعمال فرنسا لاقصى وسائل التنكيل و الإبادة و التهجير والتجهيل لإخضاع و قتل روح المقاومة في الجزائريين كما حدث في سطيف و قالمة وملعب سكيكدة و استخدام الأسلحة المحرمة دوليا',
    ],
    correctAnswer:
        'هو مجموع الأطروحات و القرارات المتفق عليها و هو عبارة عن خطة عمل بأهداف وإجراءات وأجال محددة',
    question: 'البرنامج',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' 1898 - 1974  زعيم التيار الاستقلالي و أول من طالب به رمز للوطوالتحرر في الشمال الإفريقي ، مؤسس نجم شمال افريقيا ثم حزب الشعب ثم حركة الانتصار للحريات الديمقراطية غ��ر أن مو��فه كان س��بيا من ��لثورة ',
      '1890 - 1970  سياسي وجنرال ��رنسي مؤسس الج��هوري�� الفرنسية ا��خامسة عام 1958 . حاول ��رب الثورة بس��اساته التي جمعت بين القمع والإغراء ومحاولة الاختراق وأخيرا وقع اتفاقيات ايفيان مع جبهة التحرير الوطني . مما أنقذ فرنسا . توفي سنة 1970',
      ' 1912  عين واليا عاما على الجزائر سنة 1955 و هو صاحب مشروع سوستال نصب نفسه مدافعا عن الجزائر الفرنسية ، وسياسة الإدماج عينه ديغول سنة 1958 بوزارة الإعلام ثم الوزارة المنتدبة للصحراء',
      '1912 - 1967  انخرط في صفوف نجم شمال أفريقيا ثم حزب الشعب الجزائري لجا إلى القاهرة 1951 وأصبح مندوبا لحركة انتصار الحريات الديمقراطية ثم احد عناصر المنظمة الخاصة وكان من بين المختطفين في حادثة الطائرة 1956',
    ],
    correctAnswer:
        ' 1912  عين واليا عاما على الجزائر سنة 1955 و هو صاحب مشروع سوستال نصب نفسه مدافعا عن الجزائر الفرنسية ، وسياسة الإدماج عينه ديغول سنة 1958 بوزارة الإعلام ثم الوزارة المنتدبة للصحراء',
    question: ' جاك سوستال',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'ديدوش مراد',
      ' العربي بن مهيدي',
      'مصطفى بن بلعيد',
      'بن يوسف بن خدة',
    ],
    correctAnswer: 'بن يوسف بن خدة',
    question:
        '1923 - 2003 رئيس الحكومة المؤقتة الجزائرية من 1961 1962 مناضل في حزب الشعب و حركة احد ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'ديدوش مراد',
      ' زيغود يوسف',
      'محمد بوضياف ',
      'كريم بلقاصح ',
    ],
    correctAnswer: 'ديدوش مراد',
    question:
        ' 1927 - 1956  انخرط في حزب الشعب الجزائري سنة 1943 ساهم في تكوين المنظمة السرية من مفجري الثورة عين قائدا للولاية الثانية ، قاد معركة قرب قرية سمندو  و في ولاية سكيكدة في 18 جانفي 1956',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '9  مارس 1989م',
      '12 جانفي 1984 م',
      '23 فيفري 1989 م',
      '8 نوفمبر 1986 م',
    ],
    correctAnswer: '12 جانفي 1984 م',
    question: 'انتخاب شادلي بن جديد للعهدة  الثانية',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '07 فيفري 1979 ',
      '27 - 30 جانفي 1979 م ',
      '20 أفريل 1980 م ',
      '10 أكتوبر 1980 م ',
    ],
    correctAnswer: '27 - 30 جانفي 1979 م ',
    question: 'حل مجلس الثورة وتعيين شادلي بن جديد رئيسا للجمهورية الجزائرية',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'أستفتاء حول دستور التعددية الحزبية و السياسية في الجزائر',
      ' إنشاء المجلس الدستوري',
      'إضرابات ومظاهرات شغب  بالجزائر العاصمة',
      'زلزال الشلف- 10000 ضحية',
    ],
    correctAnswer: ' إنشاء المجلس الدستوري',
    question: '9  مارس 1989م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'محاولة الأوروبين نشر المسيحية و الثقافة الغربية في مناطق مختلفة من العالم خاصة في العالم العربي والإسلامي تمهيدا للاستعمار ',
      'هو السيطرة أو بسط النفوذ بوساطة دولة أو جماعة منظمة على مساحة من الأرض و على سكانها ',
      'الجهود والتضحيات التي قدمتها الشعوب المستعمرة أثناء نضالها وحروبها ضد القوى الاستعمارية لاسترجاع سيادتها و تحقيق الاستقلال و حريتها ',
      'جهود بذلتها الثورة بإنشاء جهاز دبلوماسي يتحرك بين العواصم و المحافل الدولية لكسب الدعم السياسي مع الثورة الجزائرية',
    ],
    correctAnswer:
        'محاولة الأوروبين نشر المسيحية و الثقافة الغربية في مناطق مختلفة من العالم خاصة في العالم العربي والإسلامي تمهيدا للاستعمار ',
    question: 'التبشير',
    wi7da: 2,
  ),
];

List<QuizElement> quiz8 = [
  QuizElement(
    answers: [
      '22/ 09/ 1940',
      '03 فيفري 1930 م',
      '15 نوفمبر 1988 م',
      '23 سبتمبر 1963م',
    ],
    correctAnswer: '23 سبتمبر 1963م',
    question: 'انضمام الجزائر إلى هيئة الأمم المتحدة',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'إعلان قيام دولة فلسطين بالجزائر',
      'خطاب ياسر عرفات التاريخي في الأمم المتحدة بفضل جهود الجزائر ',
      'المؤتمر السادس لجامعة الدول العربية بالجزائر',
      ' المؤتمر الخامس لمنظمة الوحدة الإفريقية بالجزائر',
    ],
    correctAnswer: 'إعلان قيام دولة فلسطين بالجزائر',
    question: '15 نوفمبر 1988 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1918 - 2013  أول رئيس للجزائر المستقلة 1962 - 1965 مناضل في حزب الشعب وحركة أح د ترأس المنظمة الخاصة احد مجري الثورة التحريرية تم اعتقاله في عملية القرصنة الجوية الشهيرة  1956',
      '1923 - 2003 رئيس الحكومة المؤقتة الجزائرية من 1961 1962 مناضل في حزب الشعب و حركة احد ',
      ' 1919 - 1992 انظم الى صفوف حزب الشعب ثم عضوا في المنظمة السرية، عضو مجموعة 22 اعتقل في حادثة اختطاف الطائرة 22 أكتوبر 1956 إلى غاية وقف إطلاق استدعي لينصب رئيسا 1992 توفي مقتولا سنة 1994',
      ' 1919 - 1992 انظم الى صفوف حزب الشعب ثم عضوا في المنظمة السرية، عضو مجموعة 22 اعتقل في حادثة اختطاف الطائرة 22 أكتوبر 1956 إلى غاية وقف إطلاق استدعي لينصب رئيسا 1992 توفي مقتولا سنة 1994',
    ],
    correctAnswer:
        ' 1919 - 1992 انظم الى صفوف حزب الشعب ثم عضوا في المنظمة السرية، عضو مجموعة 22 اعتقل في حادثة اختطاف الطائرة 22 أكتوبر 1956 إلى غاية وقف إطلاق استدعي لينصب رئيسا 1992 توفي مقتولا سنة 1994',
    question: 'محمد بوضياف',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'قطع الجزائر العلاقات الدبلوماسية مع الو . م . أ بسبب دعمها لاسرائيل',
      ' انعقاد مؤتمر التنمية المجموعة 77 بالجزائر',
      ' المؤتمر السادس لجامعة الدول العربية بالجزائر',
      ' المؤتمر الخامس لمنظمة الوحدة الإفريقية بالجزائر',
    ],
    correctAnswer: ' المؤتمر الخامس لمنظمة الوحدة الإفريقية بالجزائر',
    question: '13 - 16 سبتمبر 1968 م',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'جهاز إداري خاص أقامته الادارة ا��فرنسية يهتم بش��ون الجزائريين �� يهدف إ��ى ضرب ا��ثورة ',
      'و هي فعل ��حرري شامل ورد شعبي عنيف يهدف ل��سيادة و الاستقلال من خلال العمليات العسكرية والسياسية لجيش و جبهة التحرير',
      'مراكز مسيجة مغلقة و محروسة وهي إحدى الوسائل القمعية الرهيبة التي لجأت إليها فرنسا لخنق الثورة عن طريق عزل الشعب عنها وضمت قرابة 3 مليون جزائري',
      'تنظيم سياسي تأسس في 1961 تضم الدول حديثة ا الاستق��ال التي اختارت الحياد الايجابي و عدم الميل لأي من المعسكرين المتصارعين في الحرب الباردة',
    ],
    correctAnswer:
        'جهاز إداري خاص أقامته الادارة الفرنسية يهتم بشؤون الجزائريين و يهدف إلى ضرب الثورة ',
    question: ' المكاتب العربية',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'الجزائر جزائرية',
      'الثورة الزراعية ',
      'المخططات الإنمائية',
      'نظام اقتصادي عالمي جديد',
    ],
    correctAnswer: 'الثورة الزراعية ',
    question:
        ' إصلاحات جذرية ادخلتها الدولة الجزائرية على القطاع الزراعي سنة 1972 تحت شعار - الأرض لمن يخدمها بهدف النهوض بالقطاع وتحقيق الاكتفاء الذاتي تم التراجع عنها بداية من سنة 1984 ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '10 - 15 اكتوبر 1967 م ',
      '13 - 16 سبتمبر 1968 م',
      ' 14 - 29 نوفمبر 1973 م',
      '13 نوفمبر 1974 م',
    ],
    correctAnswer: '10 - 15 اكتوبر 1967 م ',
    question: ' انعقاد مؤتمر التنمية المجموعة 77 بالجزائر',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' 1899 - 1985  أول رئيس للحكومة المؤقتة 1958 احد قادة التيار الإدماجي شارك في صياغة بيان فيفري 1943 التحق بالثورة سنة 1956 أسس الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري ',
      '1918 - 2013  أول رئيس للجزائر المستقلة 1962 - 1965 مناضل في حزب الشعب وحركة أح د ترأس المنظمة الخاصة احد مجري الثورة التحريرية تم اعتقاله في عملية القرصنة الجوية الشهيرة  1956',
      '1923 - 2003 رئيس الحكومة المؤقتة الجزائرية من 1961 1962 مناضل في حزب الشعب و حركة احد ',
      '1956 - 1921 مناضل بحزب الشعب و عضو المنظمة الخاصة و اللجنة الثورية للوحدة والعمل من مفجري الثورة نظم الهجوم 20 أوت 1955 ثم عين عضوا بالمجلس الوطني للثورة الجزائرية استشهد يوم 25 سبتمبر 1956',
    ],
    correctAnswer:
        ' 1899 - 1985  أول رئيس للحكومة المؤقتة 1958 احد قادة التيار الإدماجي شارك في صياغة بيان فيفري 1943 التحق بالثورة سنة 1956 أسس الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري ',
    question: 'فرحات  عباس ',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '23 فيفري 1989 م',
      '9  مارس 1989م',
      ' 05أكتوبر 1988م ',
      '8 نوفمبر 1986 م',
    ],
    correctAnswer: '23 فيفري 1989 م',
    question: 'أستفتاء حول دستور التعددية الحزبية و السياسية في الجزائر',
    wi7da: 2,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '14 أوت 1974 م ',
      ' 14 أوت 1974 م',
      '24 فيفري 1971 م',
      '10 أفريل 1974 م',
    ],
    correctAnswer: '24 فيفري 1971 م',
    question: 'تأميم المحروقات ',
    wi7da: 2,
  ),
];

List<QuizElement> quiz9 = [
  QuizElement(
    answers: [
      'هو دعم الاستقلال السياسي بالاستقلال الاقتصادي بحيث تشرف الدولة وتتحكم في ثرواتها و مواردها و في مواقفها واختياراتها الداخلية والخارجية',
      'هي تلك المعاهدات التي يتم توقيعها بين الدولة المستعمرة و بين القوى التحررية في دولة ما وفي الغالب تتضمن قيود وشروط تقرضها الدول الاستعمارية لضمان حماية مصالحها في المنطقة',
      'مشروعية تعدد القوى والآراء السياسية وحقها في التعايش والتعبير عن نفسها والمشاركة في القرار السياسي في مجتمعاتها',
      ' أهم هدف ضحت من اجله حركات التحرر وهو استرجاع الحرية و الاستقلال و إخراج قوات المستعمر و بناء دولة وطنية تحظى بالاعتراف الدولي',
    ],
    correctAnswer:
        'هو دعم الاستقلال السياسي بالاستقلال الاقتصادي بحيث تشرف الدولة وتتحكم في ثرواتها و مواردها و في مواقفها واختياراتها الداخلية والخارجية',
    question: 'التحرر الشامل',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '2 / 8 / 1964',
      '23/ 10/ 1955م',
      '05 جوان 1948 م',
      '02 سبتمبر 1945 م',
    ],
    correctAnswer: '02 سبتمبر 1945 م',
    question:
        'إعلان هوشي منه استقلال الفيتنام واستسلام اليابان  في الحرب العالمية الثانية',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'توقيع هدنة باريس بين الو . م . أ و الفيتنام الشالي و الفيتنام الجنوبي',
      'وفاة هوشي منه رئيس فيتنام الشمالية',
      'احتلال القسم الجنوب الفيتنامي من طرف قوات الشمال',
      ' استقلال وتوحيد الفيتنام',
    ],
    correctAnswer: ' استقلال وتوحيد الفيتنام',
    question: '17 / 06 / 1975',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'خطاب غاندي بالدعوة إلى رحيل الانجليز',
      'مظاهرات أمريتسار في الهند',
      'استقلال و تقسيم اللهند',
      ' مسيرة الملح في الهند',
    ],
    correctAnswer: ' مسيرة الملح في الهند',
    question: '12 مارس - 06 أفريل 1930 م',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' باتريس لومومبا',
      'فيدل كاسترو ',
      ' أرنستو شي غيفارا',
      ' هوشي منه',
    ],
    correctAnswer: ' هوشي منه',
    question:
        '890 - 1969  مؤسس الحزب الشيوعي الفيتنامي قاد حربا ضد الوجود الفرنسي من 1946 ثم تزعم الحرب ضد الحكومة العميلة في الفيتنام الجنوبي وضد الولايات المتحدة عام 1960 وانتهت بانتصار الشماليين وانسحاب الو . م . أ وتوحيد البلاد رسميا عام في أفريل 1975',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '26 / 08 / 1936 ',
      '26 جويلية 1962 م',
      '23 جويلية 1952م',
      '18 جوان 1953م',
    ],
    correctAnswer: '23 جويلية 1952م',
    question: ' اندلاع الثورة المصرية',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1926 ثائر و سياسي كوبي - قاد الثورة ضد - باتيستا - قوبلت سياسته بالعداء من طرف الولايا�� المتحدة ��لتي حاولت ال��طاحة به - عم��ية خليج ا��خنازير 1961 - تقارب مع السوفيت مما أدى إلى وقوع أزمة الصواريخ 1962 . كان صديقا مقربا للجزائر في عهد هواري بومدين ',
      '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
      '1890 - 1969  مؤسس الحزب الشيوعي الفيتنامي قاد حربا ضد الوجود الفرنسي من 1946 ثم تزعم الحرب ضد الحكومة العميلة في الفيتنام الجنوبي وضد الولايات المتحدة عام 1960 وانتهت بانتصار الشماليين وانسحاب الو . م . أ وتوحيد البلاد رسميا عام في أفريل 1975',
      '1876 - 1948  مناضل تحرري وسياسي باكستاني ناضل لتحرير شبه القارة الهندية من الوجود البريطاني و كان شريكا لغاندي و نهرو و عمل على الانفصال عن الهند في اطار دول باكستان سنة 1947 التي نصب رئيسا لها',
    ],
    correctAnswer: '',
    question: 'فيدل كاسترو ',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' أهم هدف ضحت من اجله حركات التحرر وهو استرجاع الحرية و الاستقلال و إخراج قوات المستعمر و بناء دولة وطنية تحظى بالاعتراف الدولي',
      'هي تلك المعاهدات التي يتم توقيعها بين الدولة المستعمرة و بين القوى التحررية في دولة ما وفي الغالب تتضمن قيود وشروط تقرضها الدول الاستعمارية لضمان حماية مصالحها في المنطقة',
      'وصف للعلاقة غير متكافئة بين الدول الإستعمارية و مستعمراتها السابقة في المجال الاقتصادي والسياسي والثقافي مما يجعلها في حالة ضعف وعجز و فاقدة لسيادتها',
      'حدود للدول المستعمرة سابقا التي وضعها الاستعمار و كثيرا ماتنشب حروب بين دول الجوار لانها قنابل موقوتة وضعها الاستعمار لتفجيرها وقت الحاجة',
    ],
    correctAnswer:
        'حدود للدول المستعمرة سابقا التي وضعها الاستعمار و كثيرا ماتنشب حروب بين دول الجوار لانها قنابل موقوتة وضعها الاستعمار لتفجيرها وقت الحاجة',
    question: 'الحدود الموروثة',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'انتهاء و جلاء القوات البريطانية من مصر رسميا ( قناة السويس )',
      'تأميم قناة السويس',
      'توقيع معاهدة جلاء وانسحاب بريطانيا من مصر',
      ' اعلان جمال عبد الناصر الوحدة السورية المصرية',
    ],
    correctAnswer: 'تأميم قناة السويس',
    question: '26 جويلية 1956 ',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '08 جانفي  1959 م',
      ' 20 مارس 1970',
      ' 26 جويلية 1953 م',
      '23 فيفري 1958',
    ],
    correctAnswer: ' 20 مارس 1970',
    question: 'تأسيس منظمة الفرنكونية',
    wi7da: 3,
  ),
];
List<QuizElement> quiz10 = [
  QuizElement(
    answers: [
      'حادثة تشرنوبيل النووية في أوكرانيا',
      'وصول غورباتشوف إلى السلطة في الاتحاد السوفياتي',
      'قرار مجلس الأمن 661 بفرض عقوبات إقتصادية على العراق',
      'اندلاع حرب الخليج الثانية بغزو العراق للكويت و قرار مجلس الأمن',
    ],
    correctAnswer: 'حادثة تشرنوبيل النووية في أوكرانيا',
    question: '26 أفريل 1986 م',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1889 - 1964 رجل سياسة هندي و تلميذ غاندي من صانعي استقلال الهند شغل منصب الوزير الأول « 19 1967 ) و كان من أبرز أقطاب حركة عدم الانحياز',
      ' 1918 - 1970  انظم لتنظيم الضباط الأحرار الذي اطاح بالملك فاروق 1952 أصبح رئيسا للجمهورية عام من أهم انجازاته تأميم قناة السويس و بناء السد العالي في عهد كانت هزيمة حرب 1967 توفي 1970',
      '1876 - 1948  مناضل تحرري وسياسي باكستاني ناضل لتحرير شبه القارة الهندية من الوجود البريطاني و كان شريكا لغاندي و نهرو و عمل على الانفصال عن الهند في اطار دول باكستان سنة 1947 التي نصب رئيسا لها',
      '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
    ],
    correctAnswer:
        '1876 - 1948  مناضل تحرري وسياسي باكستاني ناضل لتحرير شبه القارة الهندية من الوجود البريطاني و كان شريكا لغاندي و نهرو و عمل على الانفصال عن الهند في اطار دول باكستان سنة 1947 التي نصب رئيسا لها',
    question: 'محمد علي جناح',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'الانتفاضة',
      'حروب الخليج',
      'المقاومة',
      'الكفاح المسلح ',
    ],
    correctAnswer: 'الكفاح المسلح ',
    question:
        'حق الشعوب المستعمرة في اللجوء لقوة للتحرر من المحتل واخراج قواته وهو حق أكدت عليه الأمم المتحدة ',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'محاولة الدول الاستعمارية إلى إخفاء تغلغها بأقنعة جديدة منها الاتفاقيات السياسية و الاقتصادية و الثقافية و باستخدام المساعدات الإنسانية و وسائل الإعلام ',
      ' هو القائم على أساليب الإخضاع باستخدام القوة والحملات العسكرية لتحقيق الهيمنة ونهب ثروات المستعمرات و استغلال شعوبها استغلالا مباشرا ',
      ' أهم هدف ضحت من اجله حركات التحرر وهو استرجاع الحرية و الاستقلال و إخراج قوات المستعمر و بناء دولة وطنية تحظى بالاعتراف الدولي',
      'هو دعم الاستقلال السياسي بالاستقلال الاقتصادي بحيث تشرف الدولة وتتحكم في ثرواتها و مواردها و في مواقفها واختياراتها الداخلية والخارجية',
    ],
    correctAnswer:
        'محاولة الدول الاستعمارية إلى إخفاء تغلغها بأقنعة جديدة منها الاتفاقيات السياسية و الاقتصادية و الثقافية و باستخدام المساعدات الإنسانية و وسائل الإعلام ',
    question: ' الاستعمار المقنع ',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '02 أوت 1990 م',
      '26 فيفري 1991م',
      '17 جانفي 1991 م',
      'نوفمبر 1990',
    ],
    correctAnswer: 'نوفمبر 1990',
    question: 'قرار مجلس الأمن 678 بتشكيل قوة تحالف ضد العراق',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '16 ماي 1916 م ',
      '02 نوفمبر 1917 م',
      '11 مارس 1985 م',
      '31 ماي 1920 م',
    ],
    correctAnswer: '11 مارس 1985 م',
    question: 'وصول غورباتشوف إلى السلطة في الاتحاد السوفياتي',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'الكفاح المسلح ',
      'حروب الخليج',
      ' الحرب الأهلية',
      ' التمييز العنصري ',
    ],
    correctAnswer: ' الحرب الأهلية',
    question:
        ' هي الحروب التي تقع  داخل البلد الواحد وبين جماعات من شعبه بسبب الاختلافات العرقية والسياسية و تلعب الدول الاستعمارية دورا في إشعالها و إدامتها ',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1869 -  1948  داعية وطني وزعيم هندي ناضل ضد الوجود البريطاني و اشتهر باستخدام اسلوب اللاعنف في نضاله . اغتيل من طرف متطرف ، هندوسي عام 1948',
      '1928 - 1967 طبيب و ثوري ماركسي من أصل أرجنتيني شارك في الثورة الكوبية إلى جانب كاسترو 1956 - 1959 حاول التأسيس لثورة شاملة في أمريكا اللاتينية ضد الهيمنة الأمريكية و الموالين لها  أصبح رمزا عالميا و قتل في بوليفيا سنة 1967',
      ' 1925 - 1961 سياسي كنغولي ناضل من أجل استقلال بلاده عن الاستعمار البلجكي أصبح وزيرا أولا بعد الاستقلال 1960 سعى من أجل استعادة السيادة على إقليم كاتنغا الغني بالثروات الطبيعية ، اغتيل 1961 وتتهم المخابرات الأمريكية بمقتله ',
      '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
    ],
    correctAnswer:
        ' 1925 - 1961 سياسي كنغولي ناضل من أجل استقلال بلاده عن الاستعمار البلجكي أصبح وزيرا أولا بعد الاستقلال 1960 سعى من أجل استعادة السيادة على إقليم كاتنغا الغني بالثروات الطبيعية ، اغتيل 1961 وتتهم المخابرات الأمريكية بمقتله ',
    question: 'باتريس لومومبا',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      ' 30 جوان 1920 م',
      '8 ديسمبر 1992',
      '02 نوفمبر 1917 م',
      '31 ماي 1920 م',
    ],
    correctAnswer: '8 ديسمبر 1992',
    question: 'إعلان حقوق الأشخاص المنتمين إلى الأقليات القومية',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1918 - 1970  انظم لتنظيم الضباط الأحرار الذي اطاح بالملك فاروق 1952 أصبح رئيسا للجمهورية عام من أهم انجازاته تأميم قناة السويس و بناء السد العالي في عهد كانت هزيمة حرب 1967 توفي 1970',
      '1890 - 1969  مؤسس الحزب الشيوعي الفيتنامي قاد حربا ضد الوجود الفرنسي من 1946 ثم تزعم الحرب ضد الحكومة العميلة في الفيتنام الجنوبي وضد الولايات المتحدة عام 1960 وانتهت بانتصار الشماليين وانسحاب الو . م . أ وتوحيد البلاد رسميا عام في أفريل 1975',
      '1926 ثائر و سياسي كوبي - قاد الثورة ضد - باتيستا - قوبلت سياسته بالعداء من طرف الولايات المتحدة التي حاولت الإطاحة به - عملية خليج الخنازير 1961 - تقارب مع السوفيت مما أدى إلى وقوع أزمة الصواريخ 1962 . كان صديقا مقربا للجزائر في عهد هواري بومدين ',
      '1928 - 1967 طبيب و ثوري ماركسي من أصل أرجنتيني شارك في الثورة الكوبية إلى جانب كاسترو 1956 - 1959 حاول التأسيس لثورة شاملة في أمريكا اللاتينية ضد الهيمنة الأمريكية و الموالين لها  أصبح رمزا عالميا و قتل في بوليفيا سنة 1967',
    ],
    correctAnswer:
        '1928 - 1967 طبيب و ثوري ماركسي من أصل أرجنتيني شارك في الثورة الكوبية إلى جانب كاسترو 1956 - 1959 حاول التأسيس لثورة شاملة في أمريكا اللاتينية ضد الهيمنة الأمريكية و الموالين لها  أصبح رمزا عالميا و قتل في بوليفيا سنة 1967',
    question: 'أرنستو شي غيفارا',
    wi7da: 3,
  ),
];
List<QuizElement> quiz11 = [
  QuizElement(
    answers: [
      ' 30 جوان 1920 م',
      '16 ماي 1916 م ',
      '02 نوفمبر 1917 مi',
      '31 ماي 1920 م',
    ],
    correctAnswer: '16 ماي 1916 م ',
    question: ' اتفاقية سايكس بيكو',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1876 - 1948  مناضل تحرري وسياسي باكستاني ناضل لتحرير شبه القارة الهندية من الوجود البريطاني و كان شريكا لغاندي و نهرو و عمل على الانفصال عن الهند في اطار دول باكستان سنة 1947 التي نصب رئيسا لها',
      '1869 -  1948  داعية وطني وزعيم هندي ناضل ضد الوجود البريطاني و اشتهر باستخدام اسلوب اللاعنف في نضاله . اغتيل من طرف متطرف ، هندوسي عام 1948',
      '1889 - 1964 رجل سياسة هندي و تلميذ غاندي من صانعي استقلال الهند شغل منصب الوزير الأول « 19 1967 ) و كان من أبرز أقطاب حركة عدم الانحياز',
      '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
    ],
    correctAnswer:
        '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
    question: 'ياسر عرفات',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '18 سبتمبر 1982 م',
      '15 / 09 / 1',
      '09 / 09 / 1982',
      '30 أكتوبر - 03 نوفمبر 1991 م',
    ],
    correctAnswer: '18 سبتمبر 1982 م',
    question: 'مجازر صبرا و شتيلا في لبنان',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'انتخاب ياسر عرفات رئيسل للسلطة الفلسطينية',
      'الحرب العربية الإسرائيلية السادسة ( العدوان الإسرائيلي على لبنان )',
      'انتفاضة الأقصى الثانية',
      'انسحاب إسرائيلي من جنوب لبنان',
    ],
    correctAnswer:
        'الحرب العربية الإسرائيلية السادسة ( العدوان الإسرائيلي على لبنان )',
    question: '12 جويلية - 14 أوت 2006م',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '09 جوان 1988 م ',
      '07 ديسمبر 1987 م ',
      '15 / 09 / 1982 م',
      '09/ 01/ 1982',
    ],
    correctAnswer: '09 جوان 1988 م ',
    question: ' انعقاد قمة الانتفاضة بالجزائر',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'قرار در قرار مجلس الأمن 338 بالدعوة إلى وقف إطلاق النار وتطبيق قرار 242',
      'توقيع اتفاقية كامب ديفيد بين أنور السادات و الإسرائيلي مناحيم بيغن',
      'الاعتراف بمنظمة التحرير الفلسطينية كعضو مراقب في الامم المتحدة',
      'نهاية حرب رمضان',
    ],
    correctAnswer:
        'توقيع اتفاقية كامب ديفيد بين أنور السادات و الإسرائيلي مناحيم بيغن',
    question: '17 سبتمبر 1978م',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'الحرب العربية الإسرائيلية الثالثة ( حرب النكسة )',
      'حرب الاستنزاف المصرية ضد اسرائيل',
      'معركة الكرامة',
      'إنهاء حرب النكسة وهزيمة العرب و القرار الأممي 242 القالمي بانسحاب إسرائيل من اراضي 1967',
    ],
    correctAnswer: 'معركة الكرامة',
    question: '20 مارس 1968 م',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '1869 -  1948  داعية وطني وزعيم هندي ناضل ضد الوجود البريطاني و اشتهر باستخدام اسلوب اللاعنف في نضاله . اغتيل من طرف متطرف ، هندوسي عام 1948',
      '1918 - 1970  انظم لتنظيم الضباط الأحرار الذي اطاح بالملك فاروق 1952 أصبح رئيسا للجمهورية عام من أهم انجازاته تأميم قناة السويس و بناء السد العالي في عهد كانت هزيمة حرب 1967 توفي 1970',
      '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
      '1876 - 1948  مناضل تحرري وسياسي باكستاني ناضل لتحرير شبه القارة الهندية من الوجود البريطاني و كان شريكا لغاندي و نهرو و عمل على الانفصال عن الهند في اطار دول باكستان سنة 1947 التي نصب رئيسا لها',
    ],
    correctAnswer:
        '1929 - 2004  رمز لحركة النضال الفلسطيني و أحد مؤسسي حركة فتح و قائدها العام منذ 1969 اسمة الحققيا محمد عبد الرؤوف عرفات الملقب ابو عمار حاصل على جائزة نوبل للسلام عام 1994 رئيس السلطة الوطنية الفلسطينية المنتخب 1996 توفي في ظروف غامضة في نوفمبر 2004',
    question: 'ياسر عرفات',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      'هي تستمد سلطتها من فرد ووحكم في مصير الدولة و توجهاتها السياسية والاقتصادية دون العودة لشعبها و  مؤسساتها',
      'هي منظمات وهيئات داعمة للحركة الصهيونية عملت وتعمل للاستلاء على كل فلسطين وتحويلها إلى وطن قومي لليهود و تهويد مقدساتها',
      'تأسيس سلطة وطنية فلسطينية تمارس إشراف داخلي على الأوضاع في مدينة غزة وأريحا ثم الضفة لغربية كما نصت عليه الاتفاقية الموقعة في 13 سبتمبر 1993 بواشنطن بين منظمة التحرير الفلسطينية و الكيان الإسرائيلي',
      'حركة سياسية عنصرية ظهرت سنة 1897 عمل زعماؤها على المطالبة باقامة وطن قومي لليهود',
    ],
    correctAnswer:
        'حركة سياسية عنصرية ظهرت سنة 1897 عمل زعماؤها على المطالبة باقامة وطن قومي لليهود',
    question: 'الحركة الصهيونية',
    wi7da: 3,
  ),
  QuizElement(
    answers: [
      '11 ماي 1949 م ',
      '28 ماي 1964 م',
      '09 أفريل 1949 م',
      '06 نوفمبر 1956 م',
    ],
    correctAnswer: '28 ماي 1964 م',
    question: 'تأسيس منظمة التحرير الفلسطينية',
    wi7da: 3,
  ),
];
